【絕無轉機】我坐上咗一架盛載住絕望嘅航班。

各位，相隔咗超過一年，絕系列第三部正式開始。

今次希望可以做到 LIHKG 優先～
速度大約２，３日一集啦，
而家寫故越嚟越多細節要諗，好難好似以前咁快

===========================

其實人類真係好奇怪，總係無可救藥咁相信「奇蹟」，認為任何事都會有轉機……但其實「轉機」呢回事呀，就算你願意搏到盡都未必會有。何況絕大多數相信嘅人，佢哋嘅選擇都係坐喺度等……一直等，而最後迎接佢哋嘅，就只有失敗。

「冇錯，係沉痛嘅失敗。我好多年前就係以一個失敗者嘅身份……深深明白呢個道理。」

「所以你就甘心再失敗落去？」

我冷笑咗聲，重新望返去老陶嗰邊，呢刻機場跑道上面依然係一架飛機都冇。回想起嚟，我哋已經被困喺度超過兩日。好可能仲會繼續落去，直至死為止。

「我唔知。」我搖搖頭。

「唔知就諗到知為止……嗱，我已經分享咗自己點解會搭嗰架機喇，應該到你哋。」老陶笑住講。

「原來係交換嚟？」我有少少意外。

「當然啦。」

換轉係以前，我絕對係唔會點樣同其他人分享自己嘅事。但既然而家都已經去到絕境，我又係咪仲有需要繼續自我封鎖？

「其實並唔係特別嘅故事。」

大概，成件事最特別嘅地方，就係將我帶到嚟呢度。

*

FB：

IG：
[url]
[/url]

第一個

三日前嘅某個禮拜日，我意外咁收到前女友 Kathy 嘅電話，
約我去某間咖啡室見面。到步後櫈都未坐暖，
佢就同我講咗一個幾震撼嘅消息。

「Rex，我老公佢好似有外遇。」

「吓？點解會咁？妳唔係啱啱先……」

「我都唔敢相信，」Kathy 雙眼腫得好犀利，應該喺我到步之前喊過嚟，
「但已經有唔只一個朋友話喺街見過阿響同另一個女人一齊。
佢呢幾個月仲成日夜返，又不停去公幹，但我懷疑事實根本唔係……」

「咁妳有冇試下偷睇佢短訊，睇下會唔會搵到咩線索？」

「我唔敢，而且佢一直都表現得好小心……」Kathy搖搖頭，
「我只係有日無意中見到佢張機票，係飛去美國洛杉磯。」

之後，係短暫嘅沉默，如無意外佢應該等緊我開聲。

「我諗，妳今日叫我出嚟，應該唔會只係想同我講呢件事。」

Kathy猶豫咗幾秒，應該係內心有所掙扎，
但最後都係喺袋裡面拎出一個信封。

「Rex，我知道你呢段時間都未搵到嘢做。」

「妳係聽我家姐講？」

「嗯。」Kathy 點咗下頭，將信封交到我手上，
「呢度有筆錢，雖然唔多，但應該……」

「妳傻㗎？做乜無端端畀錢我？」我睜大眼，有少少難以置信。

「講到尾你都係因為我先搞成咁，而且……」Kathy 一臉難以啟齒。

「Kathy？妳有嘢就即管講喇。」

「Rex，我畀呢筆錢係想你幫手，去查阿響係咪真係有第二個。」

「幫手……妳係想我跟埋佢去美國？」我嘗試確認清楚。

「嗯，呢個係一次機會……但你知我冇辦法親身去，
亦都唔夠錢去搵私家偵探，朋友裡面有能力同值得相信嘅人就只有你一個。」

而且，當年我都冇參加到佢哋婚禮，照計阿響係唔會認得我。

「我明白喇，我會去……但我唔會要妳呢筆錢。」
我將個信封擺返喺佢面前。「唔好睇我好似好窮咁喇，其實儲落咗唔少錢㗎。」

「但係……」

「呢筆錢就留返俾妳自己……同埋肚裡面嘅 BB 喇。」
為咗令佢放棄堅持，我決定將話題帶返去正軌，
「咁到底係幾時出發？妳老公。」

Kathy 聽完並冇即刻回答，
但從臉上面嘅細微表情我已經知道答案。

「今晚，我有冇估錯？」

佢點咗下頭。估唔到過咗咁多年都係冇變，依然係咁隨性。

*

時間一跳，我已經身處喺香港機場。
好彩前排先去完美國參加親家姐嘅婚禮，
所以免去咗簽證呢個最大難題。
而機票就由 Kathy 喺航空公司做嘅姐妹安排好，
如果一切順利嘅話應該會坐喺阿響附近。

一去到登記櫃檯附近，我馬上就喺人群裡面見到阿響，
呢刻佢身邊確實有另一位女伴。老實講，
其實呢刻我已經認定佢真係出軌，但想幫 Kathy 順利搞好離婚嘅話，就需要更多證據。

諗到呢度，我把握時間即刻趕過去櫃檯進行登記手續。

「先生，呢張係你嘅機票。」女地勤將護照仲有機票交到我手上，
「航班編號係 HC113，你嘅座位係 51 行 B 座。
飛機起機時間係夜晚十點半，記住要喺半個鐘之前到達四號閘口，有冇咩問題？」

「冇喇，唔該哂。」

接過機票，我第一時間走入禁區搵返阿響佢哋。
直到上機前呢段時間我都一直跟得好貼。
雖然未見到佢哋有任何親熱行為，但我相信都只係時間問題。

轉眼間，我已經身處喺客機機艙裡面。
Kathy嘅姐妹果然安排妥當，我好順利咁坐咗喺佢哋後排。
接住落嚟整整十二個鐘，我都可以觀察到佢哋嘅一舉一動。

「喂，不如我哋合照囉？」身後突然傳嚟一把女聲。
坐低之前稍微望過眼，佢哋應該係三男三女嘅旅行組合。

「好好好，喂阿飛你唔好掛住睇書啦。」另一把女聲講。

「佢係扮睇㗎咋，」今次到男聲回應，
「條友仔咁大個人係第一次搭飛機。」

「唔係掛？至少台灣都應該去過呀？！」
第一把女聲好激動，因為正正喺我身後，所以聽落特別刺耳。

希望接住落嚟呢段時間佢哋都可以靜少少，唔係肯定會影響到我去觀察前排。

「唔好意思呀，」正當我諗住扣好安全帶，
有個男人突然停喺我旁邊同我講，「其實我係坐喺窗口位，」
佢示意自己張機票俾我睇，「但我成日都會去洗手間，
你知喇……一陣要飛成十幾個鐘，所以想睇下你可唔可以同我調一調位。」

「哦，冇問題。」我諗咗諗，見佢咁好禮貌都唔好意思拒絕，
起身坐埋隔離座位。「不過一陣你旁邊應該仲有個人……」

「到時我會再問佢，你真係好人。」男人坐喺我旁邊，
隨即向我遞出手，「我叫做阿陶，我啲朋友都鍾意叫我老陶。」

「哦……Rex。」我確實有少少俾佢嘅熱情嚇親，但最後都係同佢握咗下手。

雖然叫老陶，但佢嘅年紀睇落點都唔過四十歲，
應該同我都係三十五左右。估計老陶呢個名應該係食「老土」呢個字。

「你去旅行？」老陶邊扣安全帶邊問。

「嗯。」我點咗下頭。

「真係好喇，」佢羨慕咁講，「自從返咗香港做嘢之後，
我已經差唔多五年冇周圍去。唉，生活逼人，就算今次去美國……」

──各位乘客，謹代表因秦航空及全組機艙服務員，
歡迎閣下乘搭因秦航空HC113，由香港飛去洛杉磯航班，
我哋更特別多謝……

如果唔係廣播突然響起，我諗老陶應該會繼續講落去。

留名

……航機現正準備起飛，請將你嘅個人無線電傳送同手提電話完全關閉，
我哋期待為你帶嚟一次舒服愉快嘅旅程，請留意以下嘅安全示範……

「睇嚟隔離位好似冇人喎。」老陶壓低聲同我講。

「嗯。」我冷淡咁回應，同時望向窗外面，希望佢識得知難而退。

等到廣播結束後，航班終於起飛了。

之後嘅一段時間，我都一直留意住前面嘅情況，
無奈老陶間唔中都會聊我講嘢，後排嗰班後生仔亦冇如我希望咁，繼續喺度嘈嚟嘈去。

情況持續咗半個鐘之後，我決定恰埋眼扮瞓教。但馬上又俾老陶嘈醒……

「阿伯，你坐呢度㗎？頭先唔見你嘅？」

「哈，人老喇……眼花睇錯咗係61行，係空姐提我坐返過嚟。」

我偷偷瞄過去，其實心裡面係覺得有啲古怪。
點解起飛之前唔覺，要起飛完先發現自己坐錯位？

「係喇，阿伯，你介唔介意俾我坐外面，因為我成日都會去洗手間，一陣阻到你就唔好。」

「唔好意思呀後生仔，阿伯我年紀有返咁上下喇，都會成日去……」

「咁樣呀，好喇。」老陶解開安全帶企起身，「咁等我而家去一次先。」

等到佢行開之後，我即刻睜返開眼，再順勢偷望前面，
阿響同佢嘅女伴呢刻正喺度睇緊電影。
兩人之間最多都係竊竊私語，就算我手機開咗錄音放咗喺椅背都應該好難錄到佢哋講咩。

「後生仔，飛機外面嘅風景係唔係好靚？」阿伯突然撩我傾偈。

「吓？」

「我話香港呀，真係一個好靚嘅地方。」

聽佢講完，我先認真去望咗外面，隨即回答：
「靚係靚，但喺璀璨嘅燈光背後，存在嘅只係各種嘅無奈同痛苦。」

我腦海閃過一張已經變得模糊嘅笑容。

「就算搭呢架飛機脫離呢個籠又如何？到最後我哋都要返去，呢個係命運嘅安排。」

奇怪？點解我會突然咁有感觸？呢個根本就唔似我……

「『到最後我哋都要返去。』」阿伯重複咗我呢句說話，
「或者喇……但我相信，呢段旅程亦都有機會成為屬於你嘅『轉機』。」

講到呢度，老陶佢返嚟了。

「哈，我都順便去一去。」阿伯企起身讓俾佢坐低之後，
亦都行出走廊。我一直望住佢嘅背影，直到佢行入洗手間。

「我有個預感呢段旅程我哋將會輪流係咁去。」老陶坐低之後笑住講。

我冇佢咁好氣望返窗外面。可能本身尋日早起身，
機艙入面嘅燈又熄哂，又冇太大興趣睇電視，
前面又冇任何動靜……各種因素加埋終於唔小心恰著咗。

碰！

直到飛機一下猛烈嘅震動將我震醒。緊接住係一下好強嘅離心力，
應該係飛機急降所做成，機艙裡面有唔少人都大嗌咗聲（包括後面嗰三對男女）。

幾秒之後，扣好安全帶嘅提醒燈著咗，廣播亦隨即響起……

──各位乘客，航班即將通過一段不穩定氣流。為咗你嘅安全……

「空姐，」見有位空姐走過，老陶即刻揮揮手叫停佢，
「啱啱有個阿伯行咗入去洗手間，已經有一段時間，但仲未出返嚟……」

「好，等我去睇下。」空姐聽完即刻快步走過去。

「唔通係出咗咩事？」老陶緊張咁問我。

「冇事嘅，放心喇。」雖然我係咁講，但都忍唔住坐直個人，望下前面嘅情況。

起初，空姐都係拍門。但拍咗陣見冇反應就叫埋另一個空少過嚟，
呢段時間飛機依然不停係咁震。
可能見震得越嚟越厲害，空少決定強行開門……

打開門後，佢哋兩個都一臉疑惑。低聲講咗幾句之後，空姐舉起手指住我哋呢邊……

「先生，你係咪話見到個阿伯去咗洗手間？」佢哋兩個一齊行埋嚟，由空少率先開聲問。

「係呀，差唔多十五分鐘喇。」老陶回應。

「我可以做證。」我開聲講，「已經去咗好耐。」

「但我哋啱啱睇過，廁所裡面根本冇任何人。」

「咩話？」老陶好意外。

「最奇怪嘅係，」空姐插嘴，佢睇落相當不安，
「廁所門確實係反鎖咗，而且裡面……」

「喂，」空少提醒佢，「小心講嘢！」

「但係……」

「裡面到底有啲咩？」老陶追問。

就喺下一瞬間，廣播突然響起……

──各位乘客，我係本航機客務經理，剛才收到機長嘅通知，
由於航班出現技術故障，本航班將轉飛去台灣桃園國際機場，
我哋會繼續向閣下報告最新情況。不便之處，敬請原諒。

絕命之旅，由呢刻開始正式啟航。

（待續）

第一頁留名成功

返黎啦

速度留名

無默媽

終於出最後一部曲啦

留名待j

無默媽出新故

新故

一出就有負評

伊健劉明！

無默!!

Lm

留明

無默媽終於出故啦

留名先

無默我來了

大力支持

無默媽又出黎la

快到…

因秦航空

好耐無見
如果你無改名…

無默

冇改ar

留下吾的草名

呢個icon正

留明遲下睇 between 西營盤可唔可以擺上紙言阿？

第2頁都很好

正呀！留名

應該唔得啦，版權問題

留名！

又出故留名留名

名已留

無默媽!!!!!!!

留名留名
我買左絕命上映啦

LM

rule #1
睇文前先留名

耶

留名 支持

lm

射爆無默媽既時間黎啦

新故留名

快啲睇哂佢！！

新版腦魔好正

留名追故

無默媽
諗都唔洗諗 秒速正皮兼留名

live 左
一直都冇乜點出聲 但一直都有追開
絕命上映都係超正
Support

等到喇。

無默媽
點解俾我咁快見到個故

諗唔到一個唔睇嘅理由
評已正

諗住5板會有多d文睇

前幾個故都係cdrom 轉咗新ser就留個名

我好掛住你啊無默媽
你唔提我都唔知原來走廊已經完左成年
點解要咁早比我睇到呢個post

留名先

留命 正

一見到係無默媽就正評左先睇啦

嘩 係無默媽

留個名先

無默媽！！！！！即刻正皮+留名

無默爸
係fb睇完再過嚟比多個正皮你

Lm支持

一鍵留名

等佐你好耐

Fb, lihkg 兩邊一齊支持

無默媽番黎喇

光速正皮+留名
In無默媽we trust

不得不留名

無默媽
由高登追到過黎

正阿，要留名

快d有文啦

無默媽
之前睇你facebook幾驚你唔過嚟

LM🙋

正皮加留名

點解比我咁早睇到篇野

睇親無默媽啲故都會打冷震

一追就live左

又要瘋狂追故啦

仆街！live左

冇文學人出故

btw 已正皮

支持無默媽

hi 無默媽

咁快F5

留名先完sem睇

每次d故都比標題引左入黎先發現係無默寫

留名留名

評已正

慘啦點解我咁早睇到呢個post

今次仲有冇fb投票

我都估唔到一年後先出到

無

由做CD-Rom開始一直係無默媽噶Fans
留名支持啊

考完試慢慢追

又���爛尾？

有預感無默媽今次開到圓緣都未完到post

皮已正

留個名先

諗起之前返香港班機land 25R
係沙田上空(應該4500咁上下)望落香港島同九龍半島既夜景
覺只係覺得d光霧好勁好重光污染

推呀

正評留名是常識吧

今晚有冇文？

留名 完故再睇

好想知下文

無默媽真係唯一一個我會睇完每日戲院故嘅份量再睇埋淨低所有故嘅人

無辦法，live左每日等文等得好辛苦，要睇舊故止癮

咁多個故入面美女故都算係睇得最辛苦嗰個，因為真係好長好長，每日番緊pt嘅時候睇，食飯又睇，放工又睇，嗰排真係無時無刻都睇緊

不過嗰時紙言都仲有得睇，過左排想重新睇多次都冇咁齊了

Post我照推 但係我決定忍兩個幾禮拜先因為等出文真係好辛苦

好想忍手唔入黎 想儲多啲一次過先睇

一嚟就推左10頁

又有無默故追
會係FB update先定LIHKG update 先?

留名支持

推咗先

無默
好耐冇出現過了你可能已經唔認得我
不過好開心見到你出電影啊
恭喜你

無默媽，係你令我記得我細個都好鐘意用呀響呢個名

不過太早見到個post

戲院故幾時會上映?

辛苦你了

如果你依然係呢個名，認得

(細細聲) 好睇本書賣成點

想問無默媽
三套《絕》系列係咪有關聯嫁？
之前《絕命上映》同埋《絕望走廊》都好似無咩關

自膠
關係

一開波都睇到起雞皮

關係會越黎越多（好似係）

各位，第二集聽日先有！

另外，唔知各位知道未呢，《西營盤》已經決定電影化，
今晚有個女主角投票，各位入去投下呀。

已投

Lm hi bb

推

留左名慢慢睇

袁澧林

明明一早留咗名，點知今日睇都係⋯⋯
無默媽我係makeitbetter啊

無默媽

正皮 留名 推post

我都投咗票啦

點解我咁快就見到個故☹️☹️

留名
Welcome back 無默媽

我最鐘意係走唔出校園個故

屌

留名
送個腦魔BB比你

pish
聽講今晚有文喎

無默媽 好耐無見 因為我細膽所以由絕命上映開始嘅絕系列就唔敢睇...
今次出圖之前可唔可以預先警告一下等我直接skip

2.

廣播啱啱結束嘅時候，其實大部分人都仲未意識到發生咩事。
可能因為客機震得太勁分咗心，亦可能因為客務經理嘅口音太難聽造成。
直到客機稍微穩定落嚟，現場終於有人開聲……

「我有冇聽錯……佢係咪話會轉飛？」坐喺中前排位置嘅一位中年女人問。

「好似話有故障，所以會飛去桃園機場……」佢後排有個男人回應。

「唔係嘛？我一陣有個好重要嘅會要開㗎！」

「故障？會唔會出咩事㗎！？」

沉默被打破之後，乘客們開始一句接著又一句。
我望咗眼企喺旁邊嘅空姐空少，當刻佢哋並冇即時出嚟控制場面，
反而企咗喺度你眼望我眼，一臉困惑。
到底係因為經驗唔夠好少面對呢種情況，
定有其他原因令佢哋有呢種不知所措嘅反應？

……譬如話，佢哋係洗手間裡面所見到嘅「嘢」。

「各位，請稍安毋躁……」終於，
有個睇落有返咁上下資歷嘅空姐由後面客艙（59至71行）走到嚟呢邊艙，
邊向前行邊講：「……呢個只係小問題，機長已經處理緊……」

「震得咁勁，妳仲話小問題？！」一個好重鄉音嘅男人粗聲粗氣咁大喊。

「係囉！」坐喺佢旁邊嘅另一個男人回應。

「客機會震係因為經過不穩定氣流，同故障無關……」

「但會唔會係氣流搞到架機有故障㗎？」坐我後排嘅尖聲女生問。

「呢點……」資深空姐本來想回答，但客機又突然猛烈震動起嚟，
佢最後用嚴厲嘅眼神望向企喺我哋呢邊嘅空姐空少，
「Bowie，Kenny，唔好企喺度喇，幫下手！」

聞言，佢兩個終於如夢初醒。

「各位，有最新消息我哋會盡快同大家交代。」資深空姐講完後先點咗下頭，
然後就加快腳步走去前面商務機艙嗰邊，唔洗幾秒就離開咗。

「喂，佢咁走咗去係咩意思呀？咁唔負責任嘅？」

「有冇搞錯呀！？咁我個會點算呀？！」

「屌，因航真係做得越嚟越差！」

乘客們嘅心情漸漸由不安鼓譟轉化成憤怒。
我注意到空少Kenny恰埋眼深呼吸咗口氣，正想開聲嘅一刻……

「有煙呀！」後排有個女人突然大嗌起嚟，「我見到出面有煙！」

百無嚟架下話

有文睇

正呀喂

支持 無默媽過檔Lihkg

留名等出哂先睇
如果唔係等到死

留名呀無默媽 我同一個我追緊既女仔都好鍾意睇你既故架

唔係咁樣完呀嘛

「有煙呀！」後排有個女人突然大嗌起嚟，「我見到出面有煙！」

差唔多所有人都同一時間望向窗外（包括我）。
但外面並冇睇到女人所講嘅煙，而係……

「係雲嚟㗎！你老母咁大個人雲同煙都唔識分！」

「個女人係咪白痴㗎？」「屌……俾佢嚇到個心離一離……」

「各位，聽我講！」空姐Bowie終於忍唔住大聲嗌，
「請你哋冷靜啲，呢班機仲係好安全，我哋一定會順利降落……」

「冇錯，」Steven接著講，「降落之後航空公司會盡快安排第二班客機接載大家，
請相信我哋。」說罷，佢靠向Bowie耳邊講咗句說話。

「嗯。」Bowie聽完後點咗下頭，隨即轉身向洗手間方向行去。

「我想問，」老陶企起身，舉手指去前面，「咁阿伯佢……」

「先生，請你坐低扣返好安全帶先。」Steven打斷佢嘅說話。

「哦……好。」老陶照佢嘅說話做。

等到佢坐返低之後，Steven坐喺佢旁邊壓低聲講：
「先生，我再講多次，我哋見唔到你所講嘅老人家……」

「吓？但明明佢係去咗洗手間……」老陶好意外。

「我哋喺度控制緊場面，」Steven加重咗語氣，「洗手間嗰邊都係小問題，
我哋唔想搞大件事，影響到其他乘客嘅情緒，你明唔明？」

就喺佢講呢句說話嘅同一時間。我見到Bowie已經去到洗手間旁邊，
疑神疑鬼咁望咗眼周圍之後，再將一個告示貼上門口。

「我明，之不過……」

「你明就得。先生，我哋一陣會幫你查下乘客名單，
睇下係咪真係有乘客坐喺你旁邊。
其他嘢就等到飛機降落之後先處理，可唔可以？」

見老陶冇再追問落去，Steven把握機會繼續去安撫其他乘客。
大約再過多五分鐘之後，乘客們都終於平靜落嚟，
飛機亦都冇再震得得頻密，彷彿所有嘢都回復正軌一樣。

但個阿伯事實上係唔見咗。定其實根本冇唔見到，
只係喺洗手間裡面出咗事？Steven怕事情搞大先會講大話？

廁所天花板穿左個窿

等���幾日係得呢d?

個呀伯根本就唔存在？

唔通貨倉又有條屍

點解要手賤㩒入黎追

無默媽淨係出咁少咩

雖然心底裡面係好想搵出答案，但我知道當刻仲有更重要嘅事要做──
因為坐喺前排嘅阿響終於開聲，亦都再冇其他人騷擾到我。

「阿菲，唔洗咁驚喎……唔會有事啦。」

「我坐過咁多次飛機都未試過震得咁犀利……」

「我就慣哂喇，哈。」阿響偷笑咗聲，「第一次公幹就遇到呢件事，都算妳唔好彩喇。
放心啦，萬一真係好似《Lost》咁跌落荒島，我一定會照顧妳。」

「喂呀仲講……」

第一次公幹──照佢嘅說法，唔通今次出行嘅目的真係因為公幹？

「向好嘅方向諗，咪當去埋台北囉。」阿響繼續講，
「最多一陣落去請妳飲嘢啦，分分鐘仲有台灣手信買……」

「咁夜仲開唔開㗎？」

但換個角度去諗，公幹其實係可以同偷情同步進行。
只要佢哋真係有路嘅話，相信好快就會露出馬腳……咦？

我注意到Bowie又同Steven喺洗手間附近碰頭，
Bowie睇落明顯感受到好大壓力。
忍唔住舉起雙手擺喺Steven肩膀上面，差在未攬實佢……

「你係咪好鍾意觀察人？」

「咩話？」面對老陶突如其來嘅提問，我第一下嘅反應非常大。

「冇，我只係想講我都好鍾意觀察人……」老陶指去Bowie同Steven嗰邊，
「我估佢哋應該係情侶嚟。但佢哋嘅同事應該唔清楚，所以只可以偷偷摸摸。」

我冇回應，但想法大致同老陶一樣。

「佢哋應該係貼咗公告扮係維修……到底點解要咁做呢？」

「你唔好再理呢件事喇。」我勸告佢，
「一陣真係搞大咗件事，落機之後搵差佬拉你就麻煩。」

「我又唔認同喎，」身後突然傳嚟一把女聲。
「作為乘客我哋係應該有知情權。」

係嗰位尖聲女生……既然插得嘴，即係佢已經偷聽哂我哋講嘅嘢。

「佢哋冇理由瞞住我哋……萬一洗手間裡面真係發生咗咩事，或者有其他危險品呢？」

彷彿安排好一樣，扣好安全帶嘅提示燈喺呢刻熄咗。
尖聲女生乘勢起身上嚟坐喺老陶旁邊。

「其實我係認同妳嘅講法，但阿Rex都講得冇錯，
如果我再追問或者查，落機之後佢哋就可能會捉我……」老陶擔心咁講。

「咁只要搵個唔關事嘅人誤打誤撞闖入去咪囉。」女生壓低聲回應，「即係我。」

「但妳唔怕……」

「我大學係讀犯罪心理學。」女生繼續講，「面對呢種情況我冇辦法壓制住好奇心，
好想知道入面到底發生咗咩事，點解佢哋兩個要瞞埋其他同事唔肯講去。」

「佢哋真係咁做？」

「好大機會……如果有同其他人講，至少佢哋一定唔會咁大壓力。
仲要輪流喺外面守住？成件事真係超級奇怪。」

「咁妳諗住點做？」聽到呢度，我都終於忍唔住問。

「好簡單，只要我哋搵個人引走而家守門口嘅空少，之後我扮肚痛直闖入去就得。
放心，如果最後真係出咩事，所有嘢由我一個人承擔。」

「好，我幫手。」老陶應承得好快，「一陣等我……」

「唔好，等我嚟。」我打斷咗老陶，「你頭先不停追問，
個空少一定記得你。我就唔同……而且我有信心可以令佢唔懷疑。」

「既然係咁，咁就即刻嚟喇。」女生臉上流露出滿意嘅表情。

「等我出去先。」我解開安全帶企起身，越過佢哋兩個行出走廊，「妳之後跟住嚟。」

「唔好叫『妳』啦……我叫做Kathy。」女生回應。

一聽到佢個英文名，有一瞬間我真係有少少驚訝。
但馬上就明白呢個只係巧合，香港地叫Kathy嘅女仔有好多，佢只係咁啱係其中一個……

反而，更令我驚訝嘅係，自己點解會願意行呢一趟苦水。
明明交俾老陶就得，成功就會知道答案，就算失敗都唔會影響到自己……
點解我會願意出手？真係關好奇心事？定抑或係其他更深層嘅原因……驅使我親身去搵出答案？

……但我相信，呢段旅程亦都有機會成為屬於你嘅『轉機』……

行埋去嘅呢一小段路，我不禁回想起阿伯講過嘅說話。呢刻守喺洗手間附近嘅人係Steven，如果出嚟嘅人係老陶應該好大機會失敗。

「唔該。」轉眼間，我行到嚟Steven面前，呢刻佢一臉心不在焉嘅樣子。

「係，先生……有咩嘢可以幫到你？」

「係咁嘅……」我偷望返轉頭一眼，除咗想睇下Kathy行動未，
仲係一個為咗騙過Steven嘅細微動作，
「其實我一直覺得坐喺我旁邊嘅人好奇怪。」

「咩話？」Steven皺起眉，仍然時不時望去洗手間，提防有人行入去。

如果冇辦法引開佢嘅注意力，呢次行動就算係失敗。

「點講呢，」我裝出難以啟齒，「我哋可唔可以企過少少先，我唔想俾『佢』見到。」

「佢？」雖然唔情願，但Steven最後都係照做，跟我移動到去機門隔離。

「坐我隔離個眼鏡肥仔。佢俾我個感覺就好似吸咗毒咁，
成日喺度檢查自己個袋……你記唔記得頭先我附和佢話阿伯去咗洗手間？其實我係擔心佢會亂嚟先咁講。」

「唔係掛？」Steven聽完顯得非常不安，終於冇再望向洗手間，「即係佢有妄想症？」

「唔單只咁，我仲懷疑佢個袋裡面係收埋咗啲咩。
有冇可能，連飛機出現故障都關佢事？」

我再望多眼，Kathy已經行動咗。睇嚟佢係想由另一面走廊繞過嚟，
咁就冇易俾Steven發現……應該好快就到了。

「先生，呢個指控係好嚴重……」

「寧願搞錯好過真係出事。」我認真咁講，再望向佢個職員證，
「Steven，你要去叫其他人嚟，必要時要將佢制伏……」

Steven吞咗啖口水，顯得相當猶豫，但最後都係點咗下頭，
正想轉身去叫人嘅一刻，「唔得，呢度……」

就喺下一瞬間，佢睜大雙眼，應該係注意到Kathy嘅存在，
但已經太遲……佢呢個位一定唔夠快制止佢開門。

「小姐，咪住呀！」

Steven繞過我想衝過去……我轉身，見到Kathy已經拉開廁所門。

下一瞬間，我哋（包括Steven）都俾眼前嘅畫面嚇到目定口呆……

呢刻，整個洗手間基本上已經變得面目全非，
就好似經歷過一場大火一樣，所有嘢都燒焦哂。坐廁上面坐咗一具黑色嘅骷髏骨，
雙手抱住一本同樣燒黑嘅書。而佢身後嘅牆身，即寫咗一段血字……

【沒有代價，那有轉機？】

「頭先……頭先入面唔係咁架……」Steven用沙啞嘅聲音震住咁講。

幾秒之後，機艙前面突然傳嚟尖叫聲，可怕嘅事情發生了。

(待續)

希望星期六出到下集

FB：

IG：

嘩

lived

推推先

可怕嘅事情發生啦..

又要等多兩日啦

又要等啦

究竟空少叫steven定kenny

有文

原來最舊個篇未改，應該係steven

無默黎左呀 i love u

仲有個幾星期就飛啦唔好嚇我

留名
無默媽嘅故真喺好好睇

多謝，希望今次KEEP到

強故留名
想問下邊到有得睇翻以前嘅故

去我facebook

Lost

新故支持

唔該哂

等左好耐 留名支持

無默豬豬

好好睇
一見到無默個名即刻沖入黎

好好睇
但點解我要咁早見到個故

今次睇完又唔敢搭飛機啦

到底steven佢兩個原本見到個洗手間係點

啱啱先見到終於出左 本身諗住忍一忍但結果live左

就黎番香港先俾我見到呢個故坐飛機個陣實係咁ff
btw無默媽

Live左

無默媽鍾意Boyz?

點解我要入黎

pish

希望今次keep到電影故質素(走廊個人認為最後係爛咗）

好緊張！

快D出文！

出快d

推，優質故，留名

快d出文

等緊無默兄

華麗留名

無默媽燈神嚟
機場火燭

輕輕一推

寫機場，機場火燭

無默媽下次可唔可以寫個故關於中南海/禮賓府？？

等左好耐，終於再次出文！

留名 本身好驚搭飛機

考試都要入黎追下故

留名正皮
無默媽d故我最中意走廊

聽日飛呀頂

期待

Live

無默媽你d 故真係好好睇

下個星期仲要坐飛機

又live咗

啱啱追完絕命上映 發現有好多伏筆都仲係冇解釋到

請問絕命上映响邊有得睇？紙言好似冇？

書定網絡版?

紙言好多野都睇唔返

呢排係咁坐飛機 無默媽

係咪完左啦

我仲好掛住嘉為家蔚個個故
前前後後睇左五次 好好睇
無默媽啲故真係百看不厭

聽朝坐飛機呀

又話星期六有下集

Fb呀
書有埋第二個結果 ？

無錯

第一次留名
仆街我撳正評點個負評咗 sorry啊！

今日係咪無文

幾時有文

文呢?

好期待走廊都出埋書

3.

聽到尖叫聲嘅一刻，我同Kathy可以話係同一時間望向前方。
最初，我仲以為係有其他乘客注意到洗手間入面嘅「慘況」。
但我錯喇，呢聲尖叫完全係因為另一個原因……

我之所以得出呢個結論，係因為前面仲有幾十位經濟艙嘅乘客，
呢刻至少有三個人企咗起身，但全部都係背對住我哋……
換句話說，聲音係由再前面傳嚟，但唔肯定係特選經濟艙定係商務艙。
然而，因為相隔住一塊布簾，所以冇辦法睇到前面到底發生咩事。

「前面有人叫……」「我聽到。」

「發生咩事？」「你問我點知？」「空姐呢？」

企起身嘅幾個人開始互望，眼神充滿住疑惑同不安。
呢種氣氛就好似識得蔓延一樣，好快連我哋身後面都有人企起身（包括老陶）。

「妳讓開……」Steven唔太客氣咁同Kathy講，
然後將洗手間門重新拉好。「唔可以俾其他人睇到入面嘅情況……」

「唔係掛？」Kathy睜大雙眼，「發生咁大件事你仲諗住瞞住其他人？」

雖然Kathy已經盡量壓抑住自己情緒同聲線，但照樣吸引到前面嘅人注意。

「喂，空少！」有個西裝男乘客向我哋呢邊揮揮手，「前面好似……」

佢講到一半就冇講落去，唔知係注意到洗手間有異樣，
定係從Steven嘅表情注意到一啲端倪。最後佢決定行出走廊，慢慢向我哋呢邊行過嚟……

「個廁所……」西裝男指住洗手間門，「……我見到好似有灰飄出嚟……」

「冇……」Steven緊張咁回應，「你睇錯……」

雖然我唔知Steven係咪一位好嘅空少，但我至少肯定佢唔係一個好叻講大話嘅人。
越嚟越多人轉身望過嚟，相信好快就瞞唔到落去。Kathy應該都有相同嘅諗法，所以先冇當場踢爆佢……

「先生，入面故障要等維修……」Steven繼續同西裝男講，「如果你想用洗手間……」

「入面有灰，」西裝男再一次重複，睇嚟好肯定自己冇睇錯，「我懷疑入面……」

「入面咩都冇！」Steven激動起嚟，「只係……」

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！」

就喺下一瞬間，突如其來嘅咆哮聲打斷咗佢哋兩個之間嘅「對話」。眾人都未意識到發生咩事，整個飛機嘅燈光突然全數熄滅，連地燈同逃生燈都冇著到，漆黑到幾乎冇辦法見到任何嘢。

文呀

「啊啊啊啊啊啊啊！！！啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！」

咆哮聲幾乎係冇停止到，明明係人類嘅叫聲，但唔知點解睇落好心寒。
就好似入面包含咗各種情感……痛苦、悲傷、絕望、無助。

佢死咗……啊啊啊……救命呀……係血……血呀……
到底發生咩事……唔好擋住我……唔好啊啊啊啊啊啊……

……而且，咆哮聲嘅背後，仲夾雜住各種尖叫聲同慘叫聲……

前面到底發生緊咩事？

就喺咆哮聲停止嘅一刻，飛機突然大幅度向左轉。
發生得太快嘅緣故，我搵唔到嘢扶實成個人失平衡跌去機門嗰邊，
結果撞到左手手臂。第一下撞完，馬上又迎接第二下撞擊……
係Kathy，佢都一樣企唔穩跌過嚟我呢邊，好彩有我當做人肉氣墊。

「Sorry！你有冇事？」佢即刻道歉。

「我冇事……」

「唔通係墜機！？」

其實我有一刻都係咁諗，但感覺並唔似係：「唔係……好似開始平衡返……」

果然，飛機慢慢恢復返直飛嘅狀態，幾秒之後連燈光都重新著起嚟。
Kathy原本仲靠喺我胸膛前面，著返燈之後即刻退返後兩步，
有少少尷尬咁執一執自己凌亂嘅頭髮。

「屌你老母到底發生咩事呀！？」前面有人一邊大嗌一邊企返起身，
頭先嗰下冇扣到安全帶，睇嚟佢應該撞得幾傷下。

「你流血呀！」有另一位乘客即刻講。

「前面到底發生咩事？到底有機師出嚟交代未架？」

經歷完呢半分鐘，乘客們終於忍唔住情緒爆發。有人用粗言穢語不停破口大罵、
有人忍唔住喊、有人行出走廊，準備搵人理論……

──各位乘客，航班將於十分鐘後降落，請馬上返回坐位，扣好安全帶，拉直椅背──

就好似計算好一樣，廣播亦喺呢個時間響起。
但實際上係完全冇效果，一啲都改變唔到現場嘅混亂氣氛。

「我哋而家應該點做？」Kathy問我。

「如果真係就嚟降落，就應該……」

我講到中途就冇講落去，前面幾十位經濟艙嘅乘客亦同一時間安靜起嚟。
咁係因為我哋都注意到一樣嘢──有個人拉開咗布簾，由前面客艙行過嚟……

……係空姐Bowie。呢刻嘅佢臉色蒼白、雙眼無光、頭微微垂低、步伐不穩咁慢慢向前行……

而最引人注目嘅地方，就係佢半邊空姐制服都沾滿咗鮮血。

「Bowie！？」

聽到Steven嘅聲音之後，Bowie佢慢慢抬返起頭。

「Steven……係真架……所有嘢都係真……我哋冇事……」

Bowie微微一笑。唔知點解，我竟然會覺得呢個笑容好扭曲、好病態……

「但其他人……其他人全部都……」

「……死……」

講完呢句說話之後，佢就失去咗意識成個人向前跌落地。

「Bowie！」Steven推開旁邊嘅西裝男衝過去Bowie面前，「妳醒呀，快啲醒呀！」

「佢到底講咩呀？」「點解佢會全身都係血？」「唔通係前面有人死咗？」

「痴哂線……」西裝男撳住頭（睇嚟應該係頭先撞到），「呢班機已經痴哂線……」

講到呢度，佢又望返去洗手間嗰邊，呢刻已經再冇人守住。
佢先拍拍臉頰，就好似已經準備好孤注一擲一樣，
最後伸出手拉開門。其實我係可以阻止佢，
阻止成個恐怖氣氛繼續擴散開去，但我冇咁做到……

但正正係因為冇咁做，先可以再見到洗手間入面嘅情況。

………

……

…

一切如常。

冇任何俾火燒過嘅痕跡，冇黑色嘅骷髏骨、冇焦黑嘅書、牆上面亦都冇任何血字，
大概唯一奇怪嘅地方，就係地上面有半枝已經熄滅嘅煙頭。

──請各位乘客馬上返回坐位，航班將於七分鐘內降落機場──

「點解會咁架？」Kathy好意外，「頭先明明……」

「Kathy，」見佢想行前，我即刻捉住佢手臂，細聲講：「夠喇，我哋返埋位先。」

「但係……冇可能係幻覺嚟架……」

「呢個已經唔係犯罪心理學範疇嘅事。」我打算用呢個方向說服佢。
「我同意頭先見到嘅嘢唔係幻覺，但係唔係幻覺又點？而家都冇任何嘢可以做證明……亦都冇任何意思。」

望返去西裝男嗰邊，只見佢一臉疑惑，
抹一抹自己雙眼確定自己真係冇睇錯之後，就行入去洗手間閂埋門。

「可惡！」就喺下一瞬間，Steven抱起Bowie，轉身諗住行去機艙後方。
已經唔考慮昏迷而又一身血嘅Bowie會唔會影響到後面乘客嘅情緒，
仲邊行邊大聲講：「你哋唔好過去前面呀！留喺度等降落！」

雖然有人聽完之後照做坐返低。但亦都有唔少人起身跟住Steven行，
大概係唔放心再留喺咁前嘅位置，好快佢哋就喺我哋身邊行過。

其實由Steven嗰句「頭先……頭先入面唔係咁架……」開始，到Bowie暈低之前嗰番說話作判斷，
我幾乎可以肯定佢哋係知道一啲內情……唔肯講無疑係基於某種原因。

「你哋終於返嚟喇？」一返到埋位，
老陶主動讓外面兩個位俾我同Kathy坐，「前面到底發生咗咩事？」

「係囉，點解會有人大嗌？仲有個空姐點解會全身都係血？」坐喺後排嘅另一個女仔問Kathy。

「我唔知。」Kathy有少少茫然咁扣返上安全帶。

「咁頭先你哋喺洗手間……」

「阿琪，」Kathy擰轉頭壓低聲講，「一陣落機我先同妳講返成件事，好唔好？」

「嗯……明白。」聽到Kathy咁回應，阿琪都放棄追問落去。

「一樣，有咩等到落機先講。」見輪到老陶想問，我決定用同一招胡混過去。

──飛機馬上降落──

冷靜落嚟再次聽返廣播，我終於發現有好多嘢係唔妥。就例如，
明明係飛去洛杉機嘅航班，點解會完全冇英文廣播？
明明機艙前面一定係發生咗某啲事，點解廣播會完全冇提到，
佢哋冇可能唔清楚機艙入面嘅情況……

……定其實係知，只係扮唔知……因為所有嘢都係一早安排好？

「你左手仲痛？」見我撳住自己左手，Kathy擔心咁問。

「冇，好好多。」

「我幾驚頭先真係會墜機……」

「我都驚。」我腦海又閃過嗰張模糊嘅臉孔，「我都唔想咁就死喺度……」

飛機向下嘅斜度越嚟越細了，計返時間，應該馬上就會降落。

「Rex，而家呢個情況，令我忍唔住諗返起Stephen King嘅《The Langoliers》（蘭戈利爾人）。」老陶突然講。

雖然我冇回應，但老陶都係照樣繼續講落去。

「故事係講一架由洛杉機飛去波士頓客機，經歷完洩漏事故之後。
有班乘客醒返發現部機嘅其他乘客都唔見咗，只係得返佢哋十個人……」

我望向窗外，呢刻基本上係咩都見唔到。因為出面好大雨，
所以冇辦法好似以前咁睇住飛機降落地面……

「唔會有事。」Kathy低聲祈禱，「一定會順利降落……」

有好多乘客都係同Kathy一樣，喺最後一刻開始祈求上天，
保佑自己可以平安。其實現實啲去睇，氧氣罩冇落到、
又冇叫到我哋著救生衣，照道理係唔應該會出事先係……

但呢個只係天真嘅諗法。我眼中嘅「現實」，
其實由見到嗰具骷髏骨開始，已經變得唔再一樣。

「咁最後佢哋有冇辦法降落？」我終於忍唔住問。

「佢哋降落到……」老陶回答，「但係降落完，佢哋一樣係見唔到其他人……」

「……而且，機場入面所有嘢都變得好怪異……好鬼恐怖。」

(待續)

FB：

IG：

哈哈哈哈

唉 有排追

呀!!!!

咁快追到live!點解呀

睇完記得推下

十卜

正

希望二月得

blocked！！！！

Push

手賤撳入黎 lm

無默媽 留名

次次都係太早見到無默媽既故

無默媽講個套戲真係有架？

係無默既文啊

live

仆街live咗
無默媽緊湊嘅劇情節奏 真係好頂癮 好想快啲知咩事

點解去到邊都見到謝巴

又係你呀謝生?

有，好多年前。

推兩野先

求愛真人show個故係咪唔出嗽等左好耐

正皮加速

等新文

瞓醒又推一推

I can't see shit captain

新讀者留名

點解會live左架！！！！！！？！！

早幾日見到有新故但要飛唔敢睇
一番黎即刻追點知一下子live左

同劉金發某個故有似曾相識既感覺？
有鬼作怪？

未睇二部曲添

咁就Live咗好吊癮啊

LMLMLM

lauming

留個靚名
sem break又有故睇

無默媽我要飲奶

邊篇？

5.

砰──一下強烈嘅震動，代表飛機順利到接觸地面。接住開始煞停發出震耳欲聾嘅噪音。
我用力抓緊前面椅背，坐咗咁多次飛機，都係第一次降落嘅時候會咁緊張。

再過多幾十秒之後，飛機終於穩定落嚟慢慢向前駛。我注意到身邊嘅老陶同Kathy都忍唔住鬆咗口氣。

「出面真係好大雨。」老陶望向窗外面，「基本上係咩都見唔到。」

正如佢所講，確實係落得幾誇張。我諗出去行兩轉嘅話，
就算有遮都應該會全身濕哂。喺呢種環境下都降落成咁，
可以話係非常好運。（都未計本身飛機有技術故障）

「嗱，我都話咗唔會有事喇。」阿響開聲同阿菲講。

「但頭先個空姐……」阿菲聽完仍然唔放心，
「前面應該係發生咗咩事……但廣播又完全冇提到……」

「應該係有個有錢佬發癲啫」阿響回答，「我諗佢俾人制服咗架喇，
如果未搞掂我哋仲可以安安樂樂咁坐喺度咩？一定繼續嘈啦。」

聽到呢度，我又諗起Bowie暈低之前嗰句說話：「但其他人……其他人全部都……死……」

到底，我哋而家冇事，係因為前面件事已經解決咗，定係另有原因？

「至於唔廣播……都就降落啦，應該係唔想搞大件事啫。」

「咁又係……你估我哋一陣係坐返呢班機定點吖喇？」

「唔洗問喇，一定會有第二班機嚟接走我哋。」

雖然安全帶提示燈仲未解除，但已經有唔少人企起身諗住拎返自己嘅行李。
佢哋嘅表情都顯得好唔耐煩，想盡快離開機艙。然而就喺下一瞬間，廣播就響起……

──請各位乘客繼續扣好安全帶，並且留喺坐位，等待機艙服務員嘅進一步指示──

「咩話？」聞言，前排一位起咗身嘅中年女人即刻睜大雙眼，「都降咗落囉，仲要坐喺度？」

之前故障嘅時候佢已經開過聲。而家認真望一眼，唔知點解睇落好面善。

第四集先啱

「喂，你有冇見過嗰個人？」我決定開口問老陶。

「哦……咪張議員囉，估唔到佢都係坐呢班機。」老陶回答。

哦……原來係議員。因為好少可留意時事，所以一時三刻真係醒唔起。

「又話有服務員嘅，」張議員望望周圍，然後攤大雙手，「人呢？一個人都冇！真係離哂大譜！」

「發生咗咁多事……搵個人出嚟交代下都好呀！」後排有個男人接住講。

「係囉，到底我哋應該執嘢落機，定等人修理完再飛呀？」

「仲留喺度？唔好玩啦……嫌未嚇夠咩。」

「有人未呀！冚家富貴？！」

乘客們又開始暴躁起嚟。記得啱啱上機嘅時候都見到好多機組人員，
照計無理由只係得返Steven同Bowie。

「喂，」就喺下一刻，後排嘅阿琪探頭望過嚟，「你哋有冇人上到網？」

「我只係準備咗美國SIM卡。」老陶回應，原來佢早就開著咗手機，
「喺台灣應該唔啱用，唯有睇下連唔連到機場WIFI……」

「我試過喇，一個WIFI點都搵唔到，」阿琪轉身望返去後排，「男士們呢？」

多得阿琪提醒，我即刻拎返起部手機睇，但都係一樣搵唔到任何WIFI點，
可能係因為跑道離機場客運站太遠嘅緣故。
我本來諗住再睇下周圍嘅情況，卻注意到Kathy仍然喺度死盯著洗手間……

「妳冇事嘛？」我問。

「吓？冇……」Kathy托住頭，顯得好苦惱，「Rex，你點睇頭先嗰具骸骨？」

「點睇？頭先已經講過，我唔覺得係幻覺……」

「你係咪親眼睇住個阿伯行入去？」

「係，我可以肯定，」我點點頭，
「但之後就恰咗幾分鐘，冇睇到佢有冇出返嚟……妳點解咁問？」

「頭先……」Kathy雙眼變得銳利起嚟，
「雖然只係望咗眼，但我有種感覺……我懷疑嗰一具並唔係男屍嚟。」

live?

蔣議員

完？

幾時再有文啦

「妳即係話……係女屍？」

可能係先入為主當咗嗰具係阿伯嘅骸骨，所以聽完呢下確實係幾意外。

「如果係男性骸骨，頭骨應該係會再大啲，而且盤骨位置都唔會咁寬……」
Kathy解釋，「不過……雖然係咁講，但嗰陣情況咁混亂，
又冇其他骸骨做比較，就算係睇錯都唔出奇……」

Kathy講到呢度搖搖頭，應該係想將呢個想法拋諸腦後，
「算喇，就好似你咁講，再糾結喺嗰度都冇意思喇，都已經冇嘢可以做證明囉……」

「冇錯……最重要係盡快離開呢度。」我再望多眼，仍然係冇WIFI點，
「係喇，佢哋試緊部手機上唔上到網，妳唔試下？」

「唔洗試喇，」 Kathy無奈咁回應，「我部機壞咗開唔返，
仲要好唔壞遲唔壞臨上機之前先嚟壞。原先諗住到步睇下有冇地方維修，
又或者乾脆換部新機，而家唔知要等幾耐喇。」

「妳唔等到返香港先換？」老陶插嘴問。

「我唔係去旅行喇。」Kathy回答，
「今次去美國其實係做交流生，為期三個月。咁長時間冇可能唔用手機啦。」

「哦……而家啲後生真係好喇。」老陶笑住講。「我嗰陣讀書仲要打幾份兼職養家，
邊有機會周圍去……咦，終於見到機場喇。」

再次望向窗外面，雖然雨勢冇減弱過，但的確已經見到機場大樓嘅身影，
應該好快就可以落機……果然，就喺下一刻，有兩位飛行過程中都未見過嘅空姐由後排行上嚟，
其中一位繼續向前行，而另外一位就留咗喺度。

「各位乘客，真係好唔好意思。」空姐先鞠躬道歉，再繼續講落去，
「我為今次航班嘅嚴重失誤，向大家鄭重咁表達我哋嘅歉意……」

「我唔係想聽妳講對唔住呀！」張議員打斷佢嘅說話，
「我仲有其他乘客係想知道接住落嚟應該會點，仲有你哋因秦航空之後會有咩行動同埋補償！」

「冇錯……」「講得好。」群眾紛紛和應。

睇嚟當中已經有唔少人認出佢係議員，
所以好放心由佢開聲去代表自己。

「明白，我哋好明白。首先交代返，剛才航班係因為機艙嘅加壓系統出現問題，
所以先要臨時轉飛到喺台北桃園機場，航班而家已經順利降落……」

「我哋梗知呀！唔順利我哋就死Q哂啦！」有個中年男人唔客氣咁大嗌。

「呢位先生你冷靜少少先。」張議員同嗰位先生講，「空姐妳繼續講。」

「因為辦理手續需要好多人手，所以我哋遲咗交代……總之，
我哋好快就會安排各位落機。有幾點要提醒各位，落機之後記住唔好周圍行，
亦都唔需要過關，我哋會有公司嘅同事帶大家去機運大堂，
等大家可以食啲嘢或者休息下。
等哋我哋因秦嘅後備班機嚟度之後，就會再次安排大家上機前往洛杉磯。」

「咁我哋需唔需要拎返行李？」有個女人舉手問。

「頭頂上面儲物櫃嘅個人物品需要拎走。」空姐回答，
「至於寄儲咗嘅行李就唔需要，我哋會有同事幫你哋搬去新航機裡面……」

「有冇話班機要等幾耐㗎？我一陣有個好緊急嘅會要開㗎！」

「我哋已經聯絡緊公司，暫時冇辦法保證要等幾耐，但有消息馬上會通知大家……」

「咁賠償呢？你哋會有咩賠償呀？！」

「賠償方面亦都一樣，我哋一陣會有同事……」

「如果我想換個另一個航空公司，又或者返去香港，你哋會唔會幫手安排……」

「陣間會唔會幫我哋聯絡屋企人㗎？」

「頭先前面有人大嗌係一回事？」

「係囉，仲有個空姐流咗好多血！你哋唔係唔諗住交代呀！？」

「各位，你哋一條一條咁問喇，唔好迫佢……」

「喂，妳未答我條問題……」

難得終於有個空姐出現，乘客們當然利用佢作為宣洩口，不斷咁問佢問題，
好快就連張議員都控制唔到場面。要等到飛機停靠喺機場大樓旁邊，
所有人都開始執行李嘅時候，呢位空姐先總算鬆一口氣……

「咦？」老陶係少數未起身嘅人，可能係因為坐喺靠窗嘅位置，
就算起身都冇用，「奇怪……」

本來見佢一臉疑惑，仲想問佢邊到覺得奇怪。
但隨即就俾同一行（51行）坐中間嘅位置嘅一對情侶吸引住，
雖然唔算好大聲，但我聽得出佢哋係喺度爭論緊一件事。

「Fred，你咁做係冇意思㗎！佢哋係唔會信你……」女方咁樣講。

「我都說服到妳囉！或者我可以說服埋其他人呢！」Fred回應。

雖然坐喺度，但我睇得出佢係一位幾高大嘅男生，
樣貌俊俏得嚟俾人感覺亦相當正氣，年紀大約廿六七歲左右。

「我怕你說服唔到之餘，仲會俾人捉走咋……」

「就算係咁都要試下，阿媛，得我哋知道呢件事，唔試下我實在過唔到自己嗰關……」

「妳知唔知佢哋講緊咩？」我注意到Kathy都偷睇緊佢哋，所以壓低聲問佢。

「我都唔係聽到好多。」Kathy抱住佢個手袋，「周圍實在太嘈啦。」

的確，現場大部分人都執緊行李，有啲仲已經行出走廊準備隨時落機。
基本上冇乜人真係會理會呢對情侶。

「既然你想講，講喇！你一定會後悔！」阿媛講完呢句之後就擰轉頭，雙手抱胸。

我睇得出Fred內心喺度天人交戰緊……但就喺機艙門打開嘅一刻，
佢終於作出抉擇，鼓起勇氣企起身大嗌：

「各位，請聽我講！」

現場瞬間靜哂，就好似空氣突然凝結咗一樣。
差唔多所有人都同一時間望過去Fred嗰邊，包括最近機門已經準備好離開嘅張議員。

「各位，我唔知應該點解釋好，但你哋要認真聽我講……」Fred深呼吸口氣，
舉起手指向機門嗰邊，「你哋唔想死嘅話，就留喺度……」

「……無論點都唔可以離開機艙。」

（待續）

FB：

IG：
[url]
[/url][/quote]

唉。。。一早見到個post ，諗住儲多啲文先睇，最後都係忍唔住，宜家奶左野

唔好待續住呀

繼續推

俾多d文啦

又live

liiiveeee
好鐘意睇絕命走廊 終於有新故睇

睇到最緊張既時候又live咗

好想知

又live左
有無人同我一樣覺得fb睇有啲怪怪地

正 留個名先

live左

睇完又要等文

Live 了

突然醒起後日要搭飛機，好撚淆
屌都係等完咗個trip先追翻個故

推推推 好快就到兩個禮拜啦 好想睇
無默媽 一個禮拜後就會見到我上水㗎啦

邊到有得買絕命上演 之前唔係香港

琴日係cwb誠品買左 兩本都有

如果再出書試下用黑底白字

硬係覺得張議員係蔣麗芸，好撚煩膠

文呀!!!!文呢!?!?

幾時再出

葵芳三聯都見到有

live咗添屌

好緊張啊

快啲到戲玉啦，推推推

如果係真咁點?
有冇人報警?

基本上大部份書局都有

唔小心live左

出文未

新讀者留名，求文

文呢

仆街live左

好用力咁輕輕推

推ar

遊戲開始

Live 左

點解我要live左啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

追到live

硬係好似冇以前追故嘅氣氛咁
利申: 留名

留返個名睇故

留名
btw走廊真係好正

留名
p.s. 好撚鍾意走廊

求下你更新快少少

以前做開CD ROM而家嚟留名
好吊癮呀

因為無以前咁快

文

無默媽可唔可以出快d 明顯比以前慢左

一夜追哂成篇絕命上映

以前每晚都有

我想問有冇巴打之前嘅文睇？ 上網搵唔到 紙言冇 書又搵唔到

仆你個街，兩日都無文

俾人放下假休息下啦

出快啲啦....幾日無追都係得一兩篇 好頂癮

去 facebook 差唔多大部份都齊。

英倫喺邊度有得睇?

1日追左西營盤，戲院同走廊

無默媽覆我啊
放心 我點都會追落去

無默媽 聖誕快樂

仲未岀

老奉架？唞吓唔得？

無默爸 大約幾時有文 感覺上好似等左好耐咁

點解我會live左

等到想死

下篇聽日出，聖誕快樂

「呼────『篩選計劃』係希望搵出優秀嘅人種──────而人類啊──有趣嘅地方係可以喺唔同范疇證明同發揮佢地嘅能力───記得──有個篩選係喺大球場進行────主題係『合作』────有個篩選係喺天星小輪上進行────主題係『人嘅極限』──────有個比較有趣嘅──係由上飛機嗰刻就開始────至於你地──」

手多呀
已經諗住忍手唔睇住，結果

btw 聖誕快樂

訓前一推
無默巴 聖誕快樂！

聖誕快樂！加推

之前已經講過三個絕都係有關連，所以都係等睇啟示敗血症

第2個絕有咩關連

重睇啦你

無默媽 今次好似仲慢過西營盤

5.

我諗呢一刻，應該差唔多所有乘客都係急不及待想離開呢個鬼地方。
所以老實講係幾意外，估唔到佢哋會對Fred嘅說話有反應。

「無論點都唔可以離開機艙？」張議員皺起眉問，
「呢位後生仔，你究竟知唔知自己講緊咩架？」

或者……佢哋心底裡面都有一絲疑問，覺得而家發生嘅事係好唔尋常，
希望Fred接住落嚟嘅回應可以幫佢哋搵出個「答案」。

「我當然知！請你哋相信我……」

「點解好地地會死？」阿響問，「我哋都安全降落咗喇，計我話……好似留喺度仲危險喎。」

「咪係囉！」鄉音阿叔接住講，「阿叔我睇得出呢個地方好撚邪呀，
你條屎忽鬼唔好諗住搞屎棍阻住我哋落機！」

我注意到機艙入面有好幾條友猛點頭表示認同。

「哥哥仔，如果冇證據就唔好亂講嘢呀……會俾人拉架。」Fred旁邊有位阿婆好心提醒。

「唔好理條友啦！前面行啦！」

「我都話佢哋唔會信架啦！」阿媛細聲同Fred抱怨。

大概係覺得Fred已經冇說話再講，張議員先搖搖頭，正諗住轉身行出去……

「唔好出去呀！」但就喺下一瞬間Fred又大嗌起嚟，同一時間舉起自己部手機，
「係短訊……頭先，喺機長廣播話有故障會轉飛之後，我收到一個短訊……」

「你條友竟然用手機上網？」阿響聽完好意外。「你唔知咁做係違法架咩？」

「我冇上到網！起飛之前我已經較咗飛行模式……
我都覺得成件事好古怪，甚至可以話係恐怖，但我事實上就係收到……」

我聽到後面機艙開始傳嚟乘客不滿嘅聲音（因為前後兩邊經濟艙都係用同一道艙門）。
隨即又注意到有樣嘢幾奇怪，就係企喺艙門前面嘅空姐並冇呼籲乘客盡快落機，
亦都冇叫人阻止Fred繼續講落去，俾我個感覺就好似食緊花生，靜待結果一樣……

「咁封短訊入面有啲咩？」阿琪問。

「封短訊分咗幾部份……最先就預咗前面機艙會出事。」

加速

毒撚留名

未待續

「咁到底係發生咗咩事？」到Kathy問。

「冇交代到……下一段已經叫我提醒你哋唔可以落機。」
Fred望去艙門嗰邊，「如果堅持落機，後果將會不堪設想……」

「既然你講到真有其事咁，不如乾脆俾你部手機大家睇下呀？」阿響打斷佢嘅說話，
「我仲記得前面有人大嗌嗰陣係咩時間，你拎出嚟對比下咪見真章囉！」

「冇錯呀，呢位朋友講得啱。」張議員同意。

「其實都唔一定……」後兩排一位戴住針織毛帽嘅男仔開聲，佢係Kathy嘅同伴之一，
「如果佢而家已經上到網，大可以偽造短訊等我哋相信佢……」

「呢層當然啦！」阿響回應，「但至少有啲嘢睇下先！唔係搵鬼信佢咩！」

講到呢度，大伙又將目光放返去Fred身上。
本來我仲以為佢願意交自己部手機出嚟……但我錯了。

「唔得。」Fred收返埋自己部手機，「我唔可以畀部手機你哋睇……」

「唔係掛？」阿響好大反應，「頂，咁即係講咁多嘢都係浪費時間啦！？」

「阿響，冷靜少少。」阿菲扯一扯佢件衫袖。

「我好冷靜架啦。」

「一早話條友搞屎棍架啦！而家啲後生仔都係咁撚樣架啦！」鄉音阿叔接住罵。

「如果我畀你哋睇……我就會死。」Fred強忍住眾人嘅怒罵講落去。

雖然感覺真係好矛盾，但我從Fred嘅表情覺得佢唔似係講緊大話。
至少佢係真心相信自己所講嘅嘢……但其他人當然唔係咁諗。

「哈，好笑啦！你講短訊入面嘅內容就唔會死！
但畀我哋睇就會死！呢個乜嘢玩法嚟！Bullshit！」阿響繼續講。

「屌……唔好再浪費時間啦，我要落機呀！」

「前面行啦！」「呢度好焗呀……我想快啲出去……」

就喺下一瞬間，人流終於有移動嘅跡象，張議員已經帶頭落機了。

live 添 出多啲啦

做乜俾我咁早睇到你篇文
又未出哂但又想繼續睇

屌 咁多日寫文出得咁撚少

今日寫多篇 ok?

推推推

特登幾日唔睇竟然得咁少文...

聖誕仲有文睇
好感動呀
無默爸加油

仲未有待續

Fred係咪阿各果d角色

文呢？

今日先爆seed睇完戲院故

其實文同文之間隔得太耐，我已經唔係好記得d人邊個打邊個

無喇

what the live

「各位！我所講嘅嘢全部都係真架！係喇……係喇！封短訊仲提過，
機艙裡面仲有另外一個人收到同我一樣嘅短訊……佢係可以證明到我所講嘅嘢！」

Fred望一望周圍，但並冇人企出嚟和應佢。

「算吧喇，你哋大可以夾埋啫，冇人信你架啦。」人群中有人咁講。

「發神經。」「咁大個人拎呢啲嘢嚟玩……」「搵人拉佢啦，俾佢咁樣搞一陣都唔知會唔會遲上機……」

轉眼間，艙入面嘅乘客已經走咗差唔多一半。
雖然女朋友阿娟不停勸Fred唔好再講落去，但呢位年輕人並冇放棄到……

「點解你唔肯企出嚟？」Fred大聲問，始終希望能夠力挽狂瀾，
「明明……只要你肯出嚟，件事就可能有轉機……點解……你真係咁怕死？」

終於，在場人士都走得七七八八，剩低落嚟大部分都係我哋呢邊艙嘅乘客。
佢哋都係受到Fred說話所影響，猶豫緊應該落機定留喺度好。

「我哋都係決定落機。」Kathy同朋友商量完得出結論，
「佢哋話就算留喺度最後都會俾人趕走，費時搞咁多嘢，你哋呢？」

「我留喺度。」老陶乾脆地回答，「到時真係趕先再諗。你呢Rex？」

「我想考慮多陣。」

雖然係咁回答，但我內心其實係較傾向「落機」呢個選擇。之所以留到而家，
最主要係因為前排嘅阿響到而家都仲未落機。對於呢點其實我係相當費解，
剛才佢明明表現到好唔信Fred……唔通係受到阿菲嘅影響？

無論係咩原因都好，我並冇忘記自己此行嘅目的……
總之，佢哋落機就跟住落機，留喺度就一齊留喺度。

「咁我走喇。」Kathy先等朋友行哂，再轉身同我哋講，
「一陣我哋出面……或者下一班機再見啦。」

「嗯。」「Byebye～」

Kathy走咗無耐之後，阿響佢哋都得出結論，最後都係決定落機。

「落到去等我買杯咖啡俾你喇。」阿響用安撫嘅語氣同阿菲講。

等到佢兩個離開之後，我都跟住企起身，望向老陶到，「我走喇，你呢？真係決定留喺度？」

「嗯，我都唔算異類啦。」老陶望一望周圍，「都有幾個人同我一樣。」

的確，唔計Fred、阿娟同老陶，至少仲有五個人坐咗喺度，
睇嚟已經下定決定留喺度。佢哋當中，會唔會有個就係Fred所講嘅人呢？

「咁一陣見喇，」老陶接住講。「萬事小心。」

「傻喇，點會有事。」

說罷，我就向住艙門嘅方向行，好快行到去嗰位空姐面前（佢叫做Fiona），
裝作好奇咁問：「我想問下，如果佢哋堅持唔落機，你哋會點處理？」

「關於呢點……其實我哋都唔想搞大件事。所以會先同留低嘅乘客傾下，
睇下勸唔勸到佢哋自行落機，真係唔得先會安排保安甚至機場警衛過嚟。」Fiona回答。

「明白。」換句話說，佢哋最後都係逃唔過落機嘅命運，
「係喇，頭先有位暈咗嘅空姐……好似叫做Bowie，妳知唔知佢醒返未？」

「哦，佢醒返架啦，已經安排咗救援人員，應該好快就到。」

「咁就好，唔阻你哋喇……拜拜。」

我點點頭，從Fiona身邊行過踏出機艙嘅一刻，我突然感到一陣強烈嘅寒意。

「係？」見我擰返轉頭，Fiona客氣咁問，「先生係咪仲有咩想問？」

「冇……」

通過空橋行去機場大樓嘅途中，我嘅思緒混亂得非常厲害……
頭先嗰下寒意係源自於一個笑容，而嗰刻喺我身邊嘅人就只有Fiona一個。

到底，個笑容係有特別意思，定只係我意識過度？

出到大樓，我馬上就見返其他乘客，佢哋都集合喺度，睇嚟本身已經準備好出發。

「先生，係咪已經冇其他乘客喺後面？」帶頭嘅一位空少問。

「係。」我回答。

「既然係咁，等我帶大家去大堂，跟我嚟！」空少揮揮手，大伙開始跟住佢行，
「嗰邊會有櫈同梳化俾大家休息，我哋都會準備食物同水俾大家，請記住……」

「你最後都係選擇落機。」Kathy見返我之後微笑道。

「嗯，」我望咗眼阿響嗰邊，「我要同人交代返啲嘢，機艙入面上唔到網好麻煩。」

「哦……Rex，其實你信唔信阿Fred所講嘅嘢？」Kathy問道。

「老實講，我都唔肯定自己究竟係信定唔信。」我搖搖頭，
「但就算信又點？我頭先問過空姐，就算留喺艙裡面唔落機，
到最後都會叫保安警衛趕我哋走，就好似妳朋友所講咁。」

「咁又係……」Kathy垂低頭，嘆咗口氣，
「如果……頭先有人願意去前面艙睇下，或者就會證明到佢嘅講法……」

「小姐，諗都唔好諗呀。」阿響突然插嘴，顯然係偷聽咗佢講嘅嘢，
「係去都應該條友自己去。明明所有嘢都係佢講，但佢自己就冇呢個膽。」

Kathy並冇回應到佢，而係加速走返埋去朋友身邊。

「乜佢唔係妳女朋友咩？」阿響有少少意外。

「唔係。」我冷冷咁回應，「我哋只係啱啱認識。」

「阿響，你煩到人喇。」阿菲拉走佢。

「都係想交個朋友啫……」

睇落，佢應該真係完全唔認識我。諗返轉頭，
係咪應該反過嚟利用呢次機會接近佢哋，可能會更快搞清楚佢同阿菲嘅真實關係？

轉眼間，我哋就去到大堂位置，
空少稍微交代返一啲消息仲有洗手間位置之後就暫時行開咗，應該係去拎食物同水俾我哋。

「唔係嘛……都係十二點半啫，啲店咁快就閂哂？香港都唔係咁……」阿響抱怨道。

「你唔好用香港機場嚟比喇，呢度台灣嚟咋……」

「唉，仲想飲咖啡提提神。」

望一望周圍，因為係凌晨時間，
所以除咗我哋之外幾乎係見唔到其他落機或者準備上機嘅乘客。
但周圍都唔係一個人都冇，間唔中都會見到有啲清潔員工同機場地勤經過。

睇嚟擔心真係多餘，呢個機場顯然係非常安全。

「阿菲，嗰邊有位坐。」阿響指向較遠處嘅一張長櫈。

「等等，我想去一去洗手間執下個妝。」阿菲回應。

「咁我同妳去，反正頭先機上面都未去過。」

見佢哋兩個諗住去洗手間，我當然唔想錯過呢次機會跟埋去。但途中佢哋都係冇做到任何越軌行為，去到洗手間門口就暫時分開咗。

行到入男廁，我見到阿響對住鏡喺度執頭。當我諗住從佢身邊走過行入廁格之際……

「Kathy。」阿響突然開聲講。

一聽到呢個名，我成個人當場定喺原地。透過鏡面反射，我注意到阿響喺度望緊我，一臉意味深長……

「頭先個女仔叫做Kathy，我有冇聽錯？」

雖然佢接住落嚟係咁問。但呢刻我已經開始懷疑……佢係咪已經知道我嘅真正目的？

就喺我考慮緊應該點回應嘅一刻，身後面嘅廁格打開咗……裡面嘅「情況」同一時間吸引咗我同阿響嘅目光。

裡面企咗一個赤裸上身，全身都染滿哂鮮血嘅人。感覺就好似屠夫一樣，佢手持住一把豬肉刀，旁邊瞓咗一個人，睜大雙眼同嘴巴，死狀非常嚇人……

而我認得眼前呢位死咗嘅人……

……佢正正就係頭先飛機上面嗰位西裝男人。

（待續）

FB：

IG：
[url]
[/url]

唔係

好睇呀

邊個係西裝男

等左幾日 咁少

好似係
阿伯係機艙廁所燒死之後，行上黎睇下咩事既花生友

好鬼刺激啊

吓，真係唔知喎，巴打提下水啦

夜媽媽睇好驚又好正

正解

而家係桃園機場
睇到好撚驚呀屌

岩岩睇哂西營盤
好好睇
完全無爛尾
好期待電影版
睇完西營盤要睇邊個故？

仲以為Rex會留低

無默媽

幾時會出個解釋冰瑤所有野既故

依個大坑黎
一填左就收得工

同fb個篇好似有d字眼唔同左

無默媽 呢個故冰瑤會唔會出場呀

冰瑤

唔講一開頭睇以為係那夜凌晨飛機版

haha又幾似wor

有D位會執 跟返出嘅時候 LIHKG>FB>LIHKG

每次有懸疑故都總會有人出黎話似紅VAN

絕命上映係咪會電影化

今日再出多篇ok?

重睇完鍾家琪嗰篇有啲撈埋咗

已經忍左手唔第一時間㩒入黎
但都係睇咗一陣就live咗
無默媽加油

幾時會再有文

冇文 又係時候重溫絕一絕二
無默媽加油

Live左 唔夠喉

支持

電影化

live咗 幾時再出

三哥幾時有文

三哥

我想問下絕命走廊邊到可以睇返

情景咁岩有d似 都係交通工具haha

無默媽出文慢左好多

真係等到下世都未有文

In 無默we trust

仆街live左
唯有繼續等

等文等到傻

紅van咁撚垃圾都拎出嚟講

仲未到十點半咩

唔會又突然話等實體書出咗先呱。。。

走廊都未出點出呢本

咁幾時有文呀

聽晚啦 邊寫邊執好辛苦呀

文呢文呢

無文

三個鐘前入黎谷一谷諗住瞓前有篇睇下
點知都仲未有

Pish

等文

無默媽 Lm

留名一身蟻

等到天天地老

6.

腦海一片空白。

明明上一秒仲擔心緊阿響係咪已經識穿咗我，下一秒就見到廁格裡面有位滿身鮮血嘅「屠夫」，
冇睇錯佢仲殺咗飛機入面嘅其中一位乘客……成個事態發展實在變得太快太急，令人始料不及。

阿響顯然同我一樣咁驚訝。等到我哋兩個回過神嚟，屠夫已經拎住把刀行出一步。
佢身上散發出嚟嘅壓迫感嚇到我哋完全唔敢輕舉妄動。逃走並唔係一個明智做法，
因為已經錯過咗最佳時機，呢個距離好容易就會被追到，而追上就肯定係凶多吉少。

「先生……請你冷靜一點。」阿響轉用國語開聲，同時舉起手表明自己無意反抗。

「冷靜？」屠夫皺起眉，「你在說什麼？我很冷靜啊。」

講到呢度，佢行到去洗手盤面前，先擺低把刀，再將雙手擺喺水籠頭面前想洗走血跡。

「好，冷靜就好。」阿響繼續講，我注意到佢保持住碎步慢慢退去廁所門口。

「你們不用怕我啊。」屠夫邊洗手邊問。
「『我們』很有規矩的，說好是一人殺一個，就是一人殺一個。」

流水聲結束嘅一刻，屠夫馬上就拎返起把刀，轉身對住我哋。

「走吧……你們快走吧，」屠夫露出濃濃嘅笑意，望返入廁格裡面，「趁還有機會。」

說罷，佢就緩緩行返入廁格裡面，手起刀落，馬上就喺西裝男頭頂斬一刀。

我腦海雖然好混亂，但喺混亂當中至少清楚一樣嘢──再唔走就冇機會──
意識到呢度，我強忍住呼吸，連行路都唔敢發出任何聲音，最後順利行返出洗手間……

碰。

因為我係邊行邊確認屠夫有冇追出嚟，冇注意到阿響就企喺門口外面，
結果一嘢撞咗埋去。但佢並冇任何回應，明顯係驚魂未定，不知所措。

「入面死咗人……」阿響細聲同我講，「你認唔認得嗰個人……好似……」

「我認得……係機上面嘅乘客。」我點咗下頭。

「真係會死……再留喺度真係會死……」阿響睜大雙眼，隨即得出一個結論：
「要返去……要返番去機艙裡面。冇錯、冇錯！阿菲……阿菲！！」

說罷，佢諗都冇諗就衝入女廁裡面。

出哂啦？

冇待續

留名先，無待續我係唔會睇嫁

我冇跟埋入去，而係冇目標咁亂行咗幾步。腦海裡面全部都係西裝男嘅死相，
彷彿仲可以聞到嗰陣血腥味……然後又回憶起屠夫所講嗰句說話──說好是一人殺一個，就是一人殺一個。

「阿響，你搞咩……」

「唔好講咁多，跟我返去！」

等到阿響拉住一臉困惑嘅阿菲行出女廁，我終於驚醒過嚟。
本來想跟住佢哋行返去客機嗰邊，但馬上又勾起一張熟悉嘅臉孔……

Kathy……佢同班朋友都唔清楚呢度發生緊咩事。

我擰返轉頭，心裡面好清楚返去將會面對可怕嘅危機；但如果唔返去，就等於親手判佢哋死刑……

「可惡……」

經歷完一場天人交戰之後，我作出咗一個抉擇──
返番去入境檢查大廳，趕到去Kathy面前。

「阿Rex？」大概係注意到我嘅表情，Kathy相當吃驚，「你做咩……」

其實我好肯定自己會後悔，但既然已經決定咗就冇得返轉頭。

「妳快啲起身跟我走……我哋要返番去飛機裡面！」為免太惹人注意，我盡量壓低聲線。

「吓？」Kathy慢慢企起身，「我唔明……頭先你咪話……」

「妳唔好問住，我哋邊行邊解釋……」

講到呢度，我注意到遠處有一個異樣。嗰位本來仲係著住清潔工人服嘅男人。
呢刻居然換咗另一套保安服，仲喺清潔車裡面拎出一袋黑皮袋。

「但我有幾個朋友行開咗未返……要等埋……」

「趕唔切喇！」我捉住Kathy嘅右手手臂，幾乎就想直接拉走佢。

「喂！」但就喺下一瞬間，有人伸出手阻止咗我。係阿琪，
「你想點呀？你唔好以為喺機上面同Kathy講兩句就好熟可以亂嚟喎！」

「阿琪……唔係咁㗎。」Kathy連忙回應，「阿Rex係想叫我哋返去飛機裡面。」

雖然有Kathy幫我解釋，但頭先嗰一下已經吸引到其他乘客注意，
而時間亦都一分一秒咁浪費緊……

等。。。

每次睇無默媽啲故都好驚訝點解你個腦可以諗到咁多野

［絕望時間］永遠的十時二十九分

「返去飛機裡面？唔係話咗留喺裡面都冇用咩？做咩而家……」

「情況唔同咗。」我盡量保持耐性，「妳哋快啲叫返朋友返嚟……」

「點唔同法先？」阿琪皺起眉，「你唔解釋清楚，點可能昂昂然同你返去呀？」

「阿琪……妳冷靜……」

「Kathy！妳又係㗎！成日都唔自覺咁同陌生人搞到好熟咁，我之前都講過遲早會出事……」

我冇回應到佢哋，唔係因為諗唔到應該點講。而係周圍嘅情況實在越來越詭異，
首先係掛喺牆上面嘅鐘，記得對上一次望嘅時候係「00:07」，但而家竟然係「00:01」。
原先覺得係凌晨時間冇問題，但而家睇落就好似係倒數緊一樣……

「仲有，假設真係有咩事，佢都應該同埋其他乘客講！」阿琪繼續講。

然後我又注意到，不論係入境檢查嘅職員，抑或係附近嘅保安，
全部都係望緊我哋呢邊，就好似獵人見到獵物一樣虎視眈眈……好唔正常，絕對唔正常……

「可能佢係有咩苦衷……」

「苦衷？我覺得佢係別有用心囉！」

最後，我見到旁邊有人拖住行李經過……係剛才喺廁所見到嗰位屠夫，
呢刻佢已經換上咗一套西裝，件行李仲不停滴緊鮮血，但完全冇其他人注意到……

「各位！」就喺下一瞬間，空少推住一架裝滿水同食物嘅手推車返嚟了，
「如果有需要就過嚟拎嘢……」

「佢唔係咁嘅人！Rex……阿Rex？」

就喺空少幾乎行到去乘客們所在位置嘅一刻……

轟───！

突如其來一聲巨響，手推車發生強烈爆炸，將靠近嘅幾個人通通炸飛。
雖然爆炸位置同我哋有段距離，但震耳欲聾嘅聲音同衝擊力已經足夠令到所有人失平衡跌低。

「咳咳……」「到底……到底發生咩事！？」「啊……好痛啊啊啊啊！！」

撐起身嘅一刻，我聽到有好多腳步聲由四方八面傳嚟。
原來一直有好多人埋伏喺周圍，佢哋全部都係等緊呢一刻……為咗可以大開殺戒。

Live咗

好緊張

未有待續

要諗下同之前兩個故有乜關係先得

但佢哋全部都唔心急，就好似我哋已經係囊中物──意識過嚟，
我捉住Kathy一齊企起身，再扶返起旁邊嘅阿琪。喺一片混亂之間，
我見到佢哋另外幾個朋友都急急腳跑返嚟，無論係臉定衣服都沾滿灰塵。

「咳……你哋有冇事？」針織帽男仔問。

「冇事……」阿琪搖搖頭，「你哋呢？」

「仲講？有人想殺我哋！」我大聲同佢哋講，「走呀！我哋要返去飛機度！」

說罷，我拉住Kathy轉身開始跑。由於周圍灰塵四起，
所以已經分唔到邊啲係敵人邊啲係乘客，亦都再顧唔到身後面。
無論傳嚟嘅係慘叫聲、歡呼聲定吼叫聲……都已經再唔關我事……

跑咗幾十秒之後，我哋轉到去一個長走廊。遠處係檢疫關卡，
只要穿過呢度就可以去返入境長廊，只希望飛機仲停留喺度……
但講起上嚟真係幾意外，竟然咁順利脫出包圍網，仲要冇人追上嚟？

「嗄……我見到有個保安拎住把刀斬人……」有個黑衣男仔減慢咗腳步，
如果冇記錯佢好似叫做阿飛，「真係斬落去……對住個阿伯條頸……」

「唔好停低腳步呀！」我轉身同佢哋講，但就喺下一瞬間……

呯！

一聲清脆嘅槍響由前方傳嚟，打中咗阿飛嘅右肩，
佢痛到即刻成個人向前跌低，鮮血不停喺傷口位置流出嚟……

「啊啊啊啊啊啊！！！！！」阿飛撳住自己右肩，痛苦咁大叫。

「阿飛！？」阿琪本來想衝過去，但馬上就俾旁邊嘅針織帽男仔拉走咗。

「危險呀！」

我哋幾個人即刻退到去牆邊利用凹位做掩護，只有阿飛一個瞓喺地上面發出悲嗚……
但情況並唔係持續好耐，因為隨即就傳嚟第二槍，今次正中阿飛嘅頭頂。
幾個女仔都嚇到尖叫一聲。而我就因為呢下確認到槍手嘅位置，呢刻佢就企咗喺檢疫關卡，旁邊仲企咗兩個人。

「我一個，接下來到你們。」槍手笑笑口將手上面枝狙擊槍交俾另一個人。

「阿飛……到底點解會咁……係咪恐怖襲擊？」喺我旁邊嘅Kathy全身不停係咁震。

槍手冇再開槍，睇嚟係等緊我哋行出去嘅一刻。以而家嘅情況判斷，
強行突破已經冇可能，唔通要返番轉頭？

「你哋聽住，」我盡量冷靜咁同佢哋講，「槍手係瞄準緊呢邊，我哋要等機會……」

「救命啊……救命啊！！！」就喺下一刻，有另外一個男人轉入長廊呢邊，
我認得佢係坐喺鄉音阿叔旁邊嘅男人，佢左手應該俾人斬咗刀，不停喺到流血……

「返去呀！」阿琪大嗌想提醒佢，「前面有人……」

但已經太遲了，下一秒個男人就中槍倒地……而我確信呢個就係一次「機會」。

「趁而家！走呀！」我把握呢個機會，
再一次拉住Kathy跑起上嚟，但並唔係強闖關卡，而係返轉頭。

老實講，去到呢刻我已經唔知可以走去邊。照常理去諗，
如果冇辦法上返機，就唯有離開呢個機場。重新返到去大廳，
呢刻煙塵已經散咗唔少，換嚟嘅係滿地嘅鮮血。

我見到有幾位「獵人」一手握住武器，另一手拖住乘客嘅屍體……
某幾位其實係注意到我哋，但完全係冇意欲追過嚟……

「幾個小寶寶……」有個『獵人』阿叔邊拖住斷咗右腿嘅女人邊同我哋講，
表情非常瘋狂，「不用急，很快就到你們！」

「哈哈哈……哈哈哈哈哈……」隨即有班人大笑起嚟，笑聲喺整個大廳迴響，令人心寒至極……

我哋繼續跑，最後穿過入境關卡，經過電梯落到下層嘅「行李提取大廳」。
再跑多幾步之後，我哋所有人都俾眼前嘅畫面嚇到停低腳步……

呢刻，全場嘅行李運輸帶都運作緊，但放喺上面嘅並唔係行李，
而係一具又一具屍體，仲有人不斷將新嘅屍體運上去。
俾我嘅感覺就好似係一個屠宰場一樣，只係死嘅唔係動物，而係人類……

見到呢一幕之後，終於有人崩潰起嚟，忍唔住跪喺地上面。

「阿琪、Kathy……我係咪發緊夢……」
係一直好少開聲嘅第三個女仔，「我係咪發緊夢呀！？」

阿琪同Kathy都冇回應到，雖然佢哋都好勇敢，
但勇敢係改變唔到呢個堪稱絕望嘅局面。

就喺下一刻，後面電梯傳嚟幾聲悶響。我哋擰轉頭，見到有個得返上半身嘅男人瞓咗喺電梯底。
隨即，見到有幾個人由上層行緊落嚟……

「喂！這邊有六個人！三男三女！」帶頭嘅獵人男一注意到我哋即講。

「他們應該走不了吧？」佢旁邊嘅長髮女回應，「我們可以慢慢折磨他們呢。」

「寶貝，妳的口味越來越重啊……」

「Rex……」Kathy震住咁拉一拉我衫袖，「側邊……你望下……」

多得佢提醒，我先發現本來抬緊嘅屍嘅都向住我哋呢邊行緊過嚟。
今次再冇其他乘客分散注意，亦冇灰塵做掩飾……

我哋今次真係被包圍，再冇退路了。

（待續）

可以睇了

國際殺戮日

正呀，好鍾意無默媽d圖

邊6個人

下次可唔可以貼link唔貼圖

又係女人累事

唔通係 West world??

點解阿響會選擇用普通話同屠夫講嘢

又有圖

訓得

有文

正

因為去左台灣嘛

點解突然咁痴線

ok啦，好多人諗到，寫既人少咁解

夜晚係房睇完唔敢出去柯尿

屠夫等緊你

無默媽可唔可以貼link 唔貼圖 嚇鳩死我

貼圖係無默媽既得意技

推呀推

夜晚睇到會打冷震

又係女人嘅錯

係咪又係篩選計劃黎

唔記得去咗台灣，睇嗰陣幻想緊香港機場環境

無默寫故事既節奏真係好得

幾時會有文

等十點半愈黎愈耐

狂妄而帶不可一世地留名

留名
聽日要去桃園機場撘飛機返香港

文呢屌

帽事既

文在哪

點解咁快live左

有心帽默

安全返到香港

嗚呀開始唔記得上一篇講緊咩

入得呢個post，就要用你最寶貴既野黎做交換先出到去

就係記憶！

狀態不佳，聽日出第七集～

假人真事

開定新post啦

7.

環視四周，「獵人」嘅人數足足係我哋兩倍以上，圍住圈步步進逼。
雖然絕大部分都只係拎住近身武器，但去到呢刻想突破基本上係冇可能。

「看來他們年紀都很少呢，除了其中一個。」停低腳步之後，長髮女同佢側邊嘅男獵人講。

從其他「獵人」嘅神情判斷，男獵人應該就係佢哋嘅首領。

「嗯……很可憐。」首領淡然道，再望住我哋講，「你們是不是香港人？」

見佢哋五個都冇反應，為免令到佢不快，我決定回答：「對。」

我係博緊一個可能性──雖然唔敢奢望佢哋會好似剛才嗰位屠夫咁順攤就放我哋走，
但既然冇即刻殺死我哋，咁都仲做有一絲轉機。而第一步，亦係最重要嘅一步，就係唔可以逆佢意。

「既然係咁，我就用返你哋嘅語言，方便溝通。」獵人首領突然轉用廣東話講，
見我哋幾意外，佢接著講落去，「我曾經住喺香港一段長時間，所以廣東話都講得幾好架。」

「溝通？對住你班殺人兇手仲有咩好溝通！？」企喺針織帽男旁邊嘅另一個男仔激動咁講。

「軒少！」阿琪想阻止佢，但顯然唔成功。

「佢哋殺咗阿飛啊！」軒少繼續大嗌，「好快就會殺埋我哋！」

我突然頭痛起嚟。可能佢同阿飛真係好朋友，
而現況又的確好絕望，但咁做都係非常唔理智。

首領睜大眼，睇嚟都估唔到軒少會咁大反應。但最後都係恢復返笑容，
望住佢講：「對於你朋友嘅死，我係表示遺憾。但冇辦法
呢度嘅規則就係咁。有啲人注定要死，呢個係代價。」

「你係想落手就快！唔好當我哋傻仔咁玩！」

「夠喇，軒少！冷靜啲！」連針織帽男都忍唔住開聲。

呢刻我真係有衝動想走過去扑暈條友，無奈我同佢距離最遠，
應該未衝到去就先俾其他獵人殺死。

「好……好，」首領揮揮手，「本來見太耐冇飛機降落過，所以想搵啲新朋友傾下偈，
順便八卦下外面世界發生咗咩有趣事……但既然你哋唔想就算喇。」

「想……我哋想！」針織帽男連忙講，「我朋友佢只係太傷心先會咁激動，請你唔好介意！」

雖然表面上好似係求饒，但我睇得出佢嘅諗法係同我一樣。
討好首領，博取僅餘嘅一絲可能性。

「唔得。」首領搖搖頭，「既然佢咁想死，冇理由唔成存佢。」

說罷，佢開始逐個逐個打量我哋，最後將目光停留喺嗰位跪地女仔身上，
行埋去嘅同一時間抽出一把短刀……

「阿彤！」阿琪幾乎就想衝過去擋喺佢面前，但俾針織男拉住咗，
「求下你……唔好殺佢……放過我哋……」

「我又冇話殺佢。」首領純熟咁將把刀反轉，用刀柄對住阿彤，「我係俾機會佢救你哋。」

「吓？」聞言，佢哋都表現得好驚訝。但我多少已經估到首領想點。

「妳叫做阿彤可？只要妳願意攞走把刀……」首領指向軒少度，
「……再親手殺死佢，咁我就會認真考慮下放走你哋。但若果妳唔肯落手，
咁你哋全部人都要死。殺一個救五個，定全部人都要死……決定權就喺妳手上。」

「老大……」

「閉嘴。」見同伴有意見，首領即刻舉起手打斷佢：「規則說好是一人殺一個。
我看你們都殺過了吧？以你們的脾性是不可能等到現在的。」

佢等咗等，見冇人回應之後繼續講落去：「攞走把刀喇，定妳已經作出咗決定？」

阿彤盯住刀柄，全身震得越嚟越犀利，眼淚不停係咁流。以佢呢個狀態，
唔好話拎走把刀殺死自己朋友，睇落連企返起身都有困難。除非可以說服個首領換人，
唔係等緊我哋嘅肯定係最壞嘅結局。

「小妹妹，只係一刀咋，好輕鬆簡單。」

一於等我嚟……只要可以保住條命，就算將來會受到Kathy佢哋指責我都冇所謂……
反正，我已經唔係第一次做呢啲污糟嘢。

唯一嘅問題係，首領佢肯唔肯接受呢個「提議」──本來我已經準備好開聲。
估唔到嘅係，下一秒阿彤佢竟然真係拎走把刀，再企起身……

「阿彤……」軒少一臉錯愕，「妳真係聽佢講？」

「我唔知……」阿彤係咁搖頭，「我唔知仲有咩做法……」

「冇可能，」軒少退後咗步，「妳知我冇可能會俾妳……啊！？」

為咗唔俾軒少逃走同反抗，有個獵人突然從後捉住佢雙手，再用力壓到佢雙膝跪地。

主角殺過人

三晚出一篇 好難頂

快啲啦

少咗啲喎

「哈哈哈！」首領大笑起嚟，「你頭先唔係好想死架咩？
我而家只係成全你……同埋俾個機會你做英雄。」

「你收皮喇！」軒少罵道，「阿彤，妳冇聽清楚咩？
條友話考慮咋！妳就算殺咗我結果都唔會變……」

「至少仲有機會！」阿彤大聲講，彷彿咁做可以加強自己嘅覺悟，
「我只係想盡快擺脫呢場惡夢……」

講到呢度，阿彤已經行到去軒少面前。雖然軒少係咁掙扎，但都擺脫唔到獵人嘅束縛……

「妳係咪傻㗎？呢個唔係夢！係現實！妳唔可以落手……妳……」

呯！

喺完全冇人預計到嘅情況下，遠處突然爆出一下槍聲，準備無誤咁打中捉住軒少嘅嗰一位獵人。
見狀，軒少即刻抱住頭趴喺地上面，而阿彤就嚇到成個人向後跌。

「是狙擊槍！」首領咆哮，同旁邊嘅長髮女即刻退到有掩護嘅位置，
「媽的，又是那群混蛋！」

本來圍住我哋嘅獵人都開始四散走避，緊接而來係第二槍，又有人應聲倒地。
呢刻我終於反應過嚟，今次呢個槍手嘅目標唔係我哋，而係班獵人……

「各位，嗰邊呀！」Kathy拍一拍我肩膀，再舉起手指向遠處。「嗰邊有人！」

今次輪到佢捉住我手臂帶領住其他人一齊跑……果然，
行李大堂嘅角落有個黑衣人企咗喺度向我哋揮手，睇落佢並冇槍喺手，即係開槍嘅好可能係佢嘅同伴？

「唔好諗咁多……跑呀！」

我忍唔住望返轉頭，見到阿琪拉住阿彤一齊跑，軒少同針織帽男跟喺最後面。
可能係怕咗支狙擊槍，班獵人全部都冇追上嚟。

幾秒之後，我哋趕到去黑衣人身邊。佢見到我哋即刻開聲講：「跟我嚟！」

我哋跟住黑衣人穿出行李大廳，喺空無一人嘅機場大樓左穿右插，
最後走入其中一條走廊通道，去到一個疑似雜物房嘅大門前。

「我哋匿埋喺裡面一陣先。」黑衣先推開房門，再轉身同我哋講。

「Rex？」見我猶豫起嚟，Kathy皺起眉。

「你係香港人？」我問個黑衣人。

老實講，雖然表面上係佢救咗我哋，但我都冇辦法完全相信佢。萬一走入去係另一個陷阱呢？

「重要咩？」黑衣人反問，「而家對你哋最重要嘅，
係唔好俾人捉到，再盡快返入機廂裡面。」

「既然你知道……仲叫我哋入去？」

「因為時機仲未成熟，」黑衣人堅定咁回答，「我嘅同伴而家幫緊你哋開路，我哋要喺度等佢哋消息。」

「等消息，定等佢哋返嚟殺我哋？」軒少懷疑道。「一人殺一個……頭先嗰條友係咁講㗎……」

「呢位阿生，我冇記錯嘅話，」黑衣人望向軒少，然後冷笑咗聲，
「幾分鐘之前如果唔係我同伴提早開槍，你可能已經死喺自己朋友手下。」

軒少聽完即刻黑哂臉，忍唔住望返去阿彤嗰邊。為咗令到場面唔好再尷尬，
阿琪決定同阿彤入房先，針織帽男都跟埋入去。

「你哋聽住，」黑衣人繼續講，「我冇諗住浪費時間說服你哋，你哋一係就入去，
一係就轉身行返出大堂，再俾人捉住嘅話千祈唔好諗住會有人救你哋。」

「Rex，軒少……入去喇。」Kathy加入嘗試說服我哋。

「哼。」終於，軒少選擇咗入去。

再諗多幾秒之後我都作出決定，入去之前問：「我哋應該點稱呼你？」

「其實喺呢個地方叫咩名都冇所謂……真係要叫就叫我阿曉喇。」

入到房閂埋門，阿曉先打開咗櫃上面嘅一盞手提燈，然後再坐喺門口旁邊守住。

「你同伴一陣會點通知你？」我忍唔住問，同一時間留意緊房入面會唔會有咩可以當做武器。

「我哋有傳呼機，雖然呢度接收得好差幾乎聽唔清楚任何嘢。但我同佢哋講咗，
只要有聲傳嚟就當係一個訊號。」阿曉回答。

「呢度到底發生咗咩事？」阿琪問，「係咪有恐怖份子佔領咗機場？」

「哈。」阿曉聽完忍唔住笑咗，「如果係咁簡單就好。你哋班機原本係飛去洛杉磯？」

「嗯。」針織帽男回應，「因為故障被迫降落喺呢度，然後……」
佢講到呢度冇講落去，而係撳住頭，應該係諗返之前發生過嘅事，「……阿飛……」

一聽到呢個名，空氣就好似瞬間凝結咗一樣。有人開始抽泣起嚟，現場籠罩住一片愁雲慘霧。

「你哋聽清楚，」阿曉打破咗沉默，「呢度並唔係發生咗咩恐怖襲擊，
正確啲嚟講呢度甚至唔係桃園機場，而係一個人間地獄。」

「唔係桃園機場……人間地獄……你咁講係咩意思？」阿琪問。

「頭先捉住你哋嗰班『掠奪者』，佢哋全部都係『作為代價』而被困喺度嘅人。
佢哋有個扭曲嘅信念，就係殺人……不斷殺死之後降落到呢個機場嘅其他乘客，
深信只要殺到一定嘅數量，就可以再次登上飛機，返去原本嘅世界。」

「原本嘅世界？你即係話呢度係第二個世界？」我問。

「乜你哋睇完行李帶嗰個情況，仲會認為呢度係正常世界咩？」阿曉反問。

又係短暫嘅沉默。

「我喺機上面曾經睇到一段字──『沒有代價，那有轉機？』──同而家發生嘅事係咪有咩連繫？」Kathy問。

「我唔係機上面嘅乘客，所以唔清楚……」阿曉搖搖頭。

就喺下一刻，阿曉手上面嘅傳呼機開始發出沙沙聲。雖然好唔清晰，但確實聽到有把人聲傳出嚟。

「但既然提到『代價』兩隻字，根據我喺度三個月嘅經驗，我至少答到妳一樣嘢……」阿曉用手勢示意我哋起身，睇嚟準備出發了。

「……你哋再唔趕返上機嘅話，就會永遠被困喺呢度。」

(待續)

殺一個救五個，係出自火車難題？

聽日開新POST先

軒少成個女人咁麻撚煩
無默人物描寫得好好

我屌 出得好慢
但好睇

快點⋯

好正呀

上映

21日前嘅post我e加先見到
一直以為放fb

又睇完 好心急

慢工岀慢工出細貨

真心如果岀得太慢會唔記得上節啲情節同人物
要刨返有時覺得有少少冇癮同辛苦

睇左一陣就live左

屌 我中學花名叫阿曉
唔好相認

新post

軒少去死啦

無默媽...開新post啦

買左你另外個兩本書 支持你

推推

開POST先

新POST，各位入去先～

1001

推爆佢